英國眾多保守黨議員，對約翰遜今年一月讓華為參加5G網絡感到憤怒

較早之前，前英國外相夏偉林呼籲英國政府對中國採取更加強硬態度，包括處理華為在英國參與5G網絡一事。《金融時報》指出，「很多保守黨議員，對約翰遜今年一月讓華為參加5G網絡感到憤怒」，「一些保守黨人尋求把這家中國公司從英國網絡基建逐走，因為擔心這可能幫助中國對英國進行間諜活動」。

英國外相藍韜文表示，武漢肺炎疫情結束後，英國與中國的關係毫無疑問不會一切如常。他說，國際社會希望北京回應武漢肺炎是如何爆發、本來是否能夠避免這些問題。《金融時報》指，藍韜文的說話，反映英國政府高層，對於中國在武漢肺炎欠缺透明度的不滿。

在首相約翰遜治療武漢肺炎期間，暫代執行日常政務的藍韜文，周四在唐寧街的記者會被問到英國與中國關係會否有所變化時表示，必須全面審視事件，「但是毫無疑問，危機過後，我們不會一切如常（ but there is no doubt we can’t have business as usual after this crisis）。我們將要問一些棘手的問題，關於疫情如何發生、為什麼不能早早就阻止爆發」。他並說，有絕對需要在疫後進行一個非常、非常深入的檢討教訓，包括病毒的爆發，這需要藉由科學來推動。

另一方面，藍韜文周四宣布，政府評估後認為，若現時解除「禁足令」將危害大眾健康與經濟，因此「禁足令」將延長至少3周，具體解禁的時間表未定。英國上月23日開始施行「禁足令」，限制民眾留在家中，只有擔任重要工作且無法在家工作者可以外出上班。民眾在外也不許有2人以上群體聚集。政府每三個星期進行檢討，判斷「禁足令」是否延長。

藍韜文表示：「我們仍沒有看到感染率下降至所期望的地步」，「隧道的盡頭出現一絲光明，但我們現在處於這場傳染病非常脆弱且危險的階段。如果急着放寬措施，將會有過去所有犧牲都毀於一旦的風險」。

日前英國議會就反對議員提出的一份修正案舉行投票時，38位保守黨議員仍然「反叛」，投了與政府立場相背的票，要求在2023年之前把華為這家中國高科技公司從英國5G網絡建設中排除出去。

但是，保守黨政府憑借在議會下院席位上佔據的絶對優勢，以24票的優勢否決了修正案。

英國首相約翰遜今年1月批准，容許中國電訊設備商華為在5G移動網絡中發揮有限的作用，佔當地供應市場份額不得超過35%。不過，約翰遜正遭到其所屬保守黨阻力，有30至50名國會議員反對他這項決定。

部分保守黨議員計劃就《電訊基礎法案》提出修訂，要求最遲在2022年底，把對英國安全構成高風險的公司包括華為，剔除出供應商名單。

英國數碼大臣Oliver Dowden表明，政府並不急於為剔除高風險供應商包括華為，而訂立具體日期，因為這樣做必須得到國家安全委員會同意。不過，政府願意讓國會議員在事件中扮演一定角色。

Dowden解釋說，英國將與「五眼」情報組織成員國合作，在2024年底前，為5G供應鏈發展一套方案，在此過程中將需要國會參與。

BBC政治事務編輯諾曼•史密斯（Norman Smith）認為，黨內反叛肯定令首相府大為惱火，因為約翰遜不久前剛為保守黨贏得了選舉勝利，就遇到那麼多黨內的反對。

而且，反對陣營中不乏資深的保守黨議員，包括數位前內閣大臣和部長。首相府想逼迫這些人就範可不容易。

史密斯認為，反對者可能會為夏天發起更大的反叛鋪路，到時候，政府在華為問題上的決策很可能會完全扭轉。

數名保守黨議員已經明確表示，一旦下院開始辯論關鍵的5G網絡立法，他們就會加入反對陣營。

分析認為，約翰遜親自頂住美國及其他盟國的壓力給華為放行，如果在如此重大的問題上輸掉，那將對其個人聲望構成重大打擊。

諾曼·史密斯說，「也許到時候了，約翰遜應該凖備好撲熱息痛」。

美國一直號召盟國抵制華為，他們指責華為的網絡技術會被用於間諜活動。英國網絡安全機構也曾警告，對於華為存在「技術擔憂」。但英國沒有禁止華為參與5G，因此遭到美國和澳大利亞等盟國的批評。

以保守黨前領袖伊恩•鄧肯-史密斯（Ian Duncan Smith）為首的一些保守黨議員提出議案，旨在修改「電訊基礎設施法案」，試圖禁止華為參加英國的5G網絡建設。

修正案一旦通過，被國家網絡安全中心列入「高風險供應商」名單的公司在2022年底之前將從英國5G網絡項目中全部被排除。

鄧肯-史密斯在議會辯論中再次強調，華為聽命於中國政府。

他說，他和其他議員都十分擔心英國在整個過程中陷的太深，最終過於依賴那些「不可信任」的供應商。

他在議會辯論中特別指責中國政府在過去20年中通過價格戰排擠其他技術公司，讓華為取得市場主宰地位，而這個結果對英國安全構成了威脅。

「憑空指責」
英國文化大臣奧利弗•道登（Oliver Dowden）試圖向保守黨後座議員做出保證，承諾在夏天議會休會前討論電訊安全法案，讓他們有機會對自己關注的安全問題展開充分辯論。

他還說，英國政府希望同包括美國在內的五眼情報聯盟合作找到解決辦法，這樣英國就能不必使用高風險供應商。

日已落廢國同另一個日已落民族一樣都係歐洲之恥

抵佢中招

當娛樂新聞好啦 一陣個個除晒褲打晒飛機後 又送多幾千萬畀who呀

呢批人佔全部議員既幾多先

以後英國女女私隱相中國放題任睇

沒落啦

與其吹水，不如打國際戰線

連登一向錯曬風向，英國點日落都好，都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。

正確思路

同中國做生意就奶共
美國同中國有最多生意
咁全世界都奶共
咁港豬自己搞掂啦，唔洗人幫喇

要多國戰線